翠華貴七成購工廈 惹質疑 向大股東買入 牛頭角舊樓呎價近1.4萬

翠華貴七成購工廈 惹質疑
向大股東買入
牛頭角舊樓呎價近1.4萬

【本報訊】稱要與股東「一生一世」的翠華（1314），1月底宣佈向5位創辦股東收購牛頭角翠華集團中心前總部物業，作價2.55億元。本報發現該物業估值異常地高，作為一幢50年樓齡、未補地價的工廈，每呎樓面叫價竟達13,667元，不但高於同類物業目前市價至少逾70%，甚至高過觀塘核心地段的商廈呎價。
記者︰程俊華 江靖然 方楚茵

翠華早前宣佈斥2.55億元，向5位創辦股東高價買入牛頭角翠華集團中心。 張志華攝

翠華中心除租予翠華作餐廳外，樓上4層去年放租，卻一直未能租出，已丟空至少逾半年。翠華在通告中介紹，翠華中心位於「觀塘區黃金地段」，但事實上該物業樓齡已達50年，只限作為餐廳及相關用途，全幢面積18,658方呎，以目前叫價計算，呎價高達13,667元。

未補地價 貴過觀塘商廈

翻查觀塘過去兩年的全幢物業成交（詳見表），純工廈物業偉業街134號瑞安工業大廈，在2015年底售出，當時呎價4,768元。而獲批活化成商廈的偉業街164號The Mark，呎價亦僅約8,000元。甚至位於觀塘核心地段，已補地價建成地下為舖位、樓上為寫字樓用途的駱駝漆中心及觀點中心，成交呎價都低過1.3萬元。反映翠華中心叫價，大幅偏離市場水平。
有熟悉觀塘的地產代理指，由於活化工廈計劃已完結，現時區內未補地價或未有申請活化的全幢工廈，叫價每方呎7,000至8,000元，翠華中心叫價較此水平高至少逾70%，代理直言以呎價超過1萬元去放售一幢未補地價的物業，是「有價無市」。
雖然翠華中心具重建價值，可以不用補地價重建成一幢逾10層高的物業，總樓面可增至44,520方呎，屆時成交呎價可降至9,860元，惟這未計入重建所需成本。有測量師指，上述物業只限餐廳及相關用途，如業主不補地價，不得用作純零售或純寫字樓用途，如補地價現時市值約每平方呎4,000至5,000元，即購入地價連補地價每呎成本隨時逾1.5萬元，亦超出市價水平。

翠華主席李遠康

4層樓面丟空半年未租出

翠華中心樓高5層，去年翠華已把總部搬遷至葵涌達利中心，其後翠華中心2、3、5及6樓共4層推出放租，當中2樓叫租14.8萬元，呎租40元；最高3層則每呎叫租20元，每層月租7.4萬元，代理指叫租已等於同區甲級商廈。由於叫價過高，故放租逾半年一直未能租出。測量師提醒，如租客使用現有樓面作純寫字樓用途而未經地政總署批准，或會違反地契條款。
本報上周到訪翠華中心，職員承認寫字樓樓層已丟空長達半年，只偶爾有地產代理帶人睇樓，地下及1樓正經營翠華餐廳。翻查翠華關連交易紀錄，目前該舖月租27.5萬元，租約至2018年3月。
翠華中心是翠華5名創辦人於2004年以合資公司買入，當年買入價僅2,800萬元。若交易成功以2.55億元成交，意味物業13年間升值超過9倍，5名創辦人均獲利，當中持四成股權的主席李遠康可套現1.02億元。
本報日前曾就物業估值不尋常問題向翠華查詢，惟至截稿前未獲回覆。

一生一世既股票，你識條春咩

股東肚玩走人?

財技

工廈咁貴！西環果間就差不多！

世紀騙局呀

金管局咁都ok? 你唔好叫長實用250 億黎買返李嘉誠既一個單位

係喎！還掂都係搶錢！不如賣25億啦，一次套晒d錢走！

有冇得沽

之後工厦又轉個頭蝕讓番畀大股東
來來回回，然後等大陸仔收，
股價又爆升，on9仔追入，跟著講係流料，
股價又跌到仙，再私有化。
你班小股東今次重食撚屎。

同班賤格大股東，瘋語同路

連燈應該無人會咁on9買1314

step1:高價買資產，套走晒d現金！
step2:賤賣資產，賣到得返個殼！
step3:供股配股合股，攤薄到小股東一股都冇！
step4:賣殼
step5:重新包裝上市
step6:returns to step 1

金管局唔係管呢d 你所指係肛交所

跟本出到本書仔就當贏，佢delay 得好簡單，一係無valuer 肯出report，一係肛交咬撚住唔方，就問valuation report 都Q 死佢啦，講乜Q 出circular，死硬deal

就算真係出左circular, 大股東相關人仕唔投得票，咁都過到個resolution d 小股東死撚左佢啦 渣ga

應該係証監查下話

過唔過到投票個關?

西利

一定插滿自己友，過硬，香港點解咁多人有錢投資樓都唔投資股市，呢個係原因之一，証監會關人撚事，騙徒明目張膽吸乾公司

行過佢啲餐廳都唔入去，正常係:翠華，不了

咁都得
10億買捲厠紙都得啦咁

好易種票